MP BOARD CLASS 12 MODEL PAPER (SCIENCE)
=======================================

PHYSICS
-------
Q1. What is Ohm's Law? State its mathematical expression.
Answer: Ohm's Law states that the current through a conductor is directly proportional to the voltage across it, provided temperature remains constant. V = IR

Q2. Define acceleration due to gravity. What is its value on Earth?
Answer: Acceleration due to gravity is the acceleration experienced by a body due to Earth's gravitational pull. Its value is 9.8 m/s².

CHEMISTRY
---------
Q3. What is the pH value of a neutral solution at 25°C?
Answer: The pH value of a neutral solution at 25°C is 7.

Q4. Name the process used to separate salt from seawater.
Answer: Evaporation.

MATHEMATICS
-----------
Q5. Find the derivative of sin x with respect to x.
Answer: d/dx (sin x) = cos x

Q6. If the sum of two numbers is 10 and their product is 21, find the numbers.
Answer: Let the numbers be x and y. x + y = 10, xy = 21. The numbers are 3 and 7.

BIOLOGY
-------
Q7. What is the functional unit of kidney?
Answer: Nephron.

Q8. Name the process by which green plants make their food.
Answer: Photosynthesis.

---

For more model papers and solutions, visit Study Point Library Jiran. 